
\chapter{Introduction}
	\section{Histoire}
		On peut dater les débuts de l'Intelligence artificielle (IA)\footnote{D'après la définition wikipédia: \og  l'ensemble des théories et des techniques mises en œuvre en vue de réaliser des machines capables de simuler l'intelligence humaine\fg} au début des années 1950 avec le mathématicien \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Alan_Turing}{Alan Turing} qui s'est posé la question de savoir si les machines pouvaient penser et de là il crée des expériences (\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Test_de_Turing}{Tests de Turing}) qui servent à déterminer à partir de quand des machines pourraient devenir conscientes.
		
		Depuis,plein d'autres personnages et entreprises ont marqués l'histoire de cette branche de l'informatique et elle est même devenue de nos jours l'une des branches qui évoluent le plus  dans ce domaine.
		
%		
	\section{Importance}
		L'IA sert pour la grande majorité de la population à simplifier les tâches courantes,comme la prise de rendez-vous en ligne,régler des rappels, lancer de la musique et plein d'autres petites choses sans pour autant prendre en main son smartphone par exemple mais pas que,on retrouve de nos jours de l'IA un peu partout,dans les jeux,la reconnaissance de l'écriture manuscrite,la reconnaissance faciale,les robots intelligents entre autre. Elle sert d'assistant numérique,pour des travaux répétitifs ou encore la mise en oeuvre de travaux complexes notamment le tout grâce à des algorithmes complexes développés spécialement dans ce but.
%		
	\section{Languages utilisé}
	\begin{enumerate}
		\item[Python]
		\begin{itemize}
			\item Il est le langage de référence absolue en intelligence artificielle : l’ensemble des outils d’IA sont disponibles en Python ! 
			\item il est facile à installer, non compilé, rapide et léger. Les syntaxes développées par Python sont simples et facile à apprendre, tout particulièrement en matière de machine learning, et les temps de développement plus courts. 
			\item Le code est compatible avec de nombreuses plateformes de développement (Windows, Linux, Mac OS, Unix).
			\item En revanche, Python n’est pas adapté pour l’intelligence artificielle liée aux applications mobiles
		\end{itemize}
%
	\item \textbf{Java}\footnote{Du fait de sa portabilité,le même code peut être compilé sur n'importe quel système d'exploitation} 
	\begin{itemize}
		\item Java est, avec Python, l’un des codes les plus utilisés pour l’intelligence artificielle. 
		\item La maîtrise de cette technologie est donc très recherchée par les entreprises.
		\item Simple à utiliser et à débuguer, Java fonctionne sur de nombreuses plateformes et ne requiert pas de compilation.
		\item Il est cependant plus lent que d’autres langages comme C++ et Python.
	\end{itemize}
%
	\item \textbf{C++}
	\begin{itemize}
		\item C++, langage le plus rapide, est idéal pour les projets d’intelligence artificielle dont le déploiement est limité dans le temps.
		\item Il est parfaitement adapté pour résoudre des problèmes complexes d’IA.
		\item En retard sur beaucoup d’algorithmes, il reste cependant difficile à appréhender pour les débutants.
	\end{itemize}
%
	\item \textbf{R}
	\begin{itemize}
		\item Ce langage de programmation est destiné aux statistiques et à la science des données : il est très utilisé par les statisticiens, les data miners et les data scientists.
		\item Il est très efficace pour analyser et manipuler des données dans une démarche statistique. 
		\item Malgré sa puissance et sa polyvalence, R est très différent des autres logiciels de traitement de données : il a la réputation d’être difficile à apprendre.
	\end{itemize}
%
	\item \textbf{Lisp}
	\begin{itemize}
		\item S’il reste moins recherché, ce vieux langage de programmation s’est vu amélioré pour devenir un langage puissant et dynamique.
		\item  Il offre aux développeurs une grande liberté, grâce à sa flexibilité, sa rapidité et son efficacité.
		\item Il s’adapte parfaitement au machine learning et aux projets de logique inductive. 
		\item La communauté Lisp reste cependant restreinte et difficile d’accès pour les débutants.
	\end{itemize}
%
	\item \textbf{Julia}\begin{itemize}
		\item Langage récent, celui qui pourrait être le successeur de Python connaît une forte croissance. 
		\item Ce langage de programmation de haut niveau, performant et dynamique pour le calcul scientifique, présente une syntaxe familière aux utilisateurs d’autres environnements de développement (comme Matlab, R, Scilab, Python, \dots). 
		\item Il présente de nombreuses qualités : rapide, facile à manipuler, dynamique, simple à comprendre et à apprendre, souple, stable, et libre !
	\end{itemize}
%
	\item \textbf{JavaScript}\begin{itemize}
		\item Ce langage web permet désormais de faire de l’intelligence artificielle. 
		\item De nombreuses lacunes demeurent cependant : absence de nombreux algorithmes, temps de calculs longs, incapacité à accéder à la carte graphique...
	\end{itemize}
%
	\item \textbf{Scala}\begin{itemize}
		\item Alternative à Julia, Scala n’est certes pas encore très populaire mais il ne cesse de gagner du terrain, avec son bon équilibre entre la syntaxe accessible de Ruby et le support robuste de Java. 
		\item Son avantage majeur : il est capable d’opérer avec les outils déjà déployés par l’entreprise, tels que Java Virtual Machine.
		\item Nouveau et accessible, Scala est facile à apprendre : il pourrait bien faire rapidement de l’ombre aux langages stars de programmation !
	\end{itemize}
	\end{enumerate}
		

		